香港第9-16位 既大專 點排

成日話8大8大 排都排到悶啦

咁之後8間應該點排先

(打唔到盃 打個碟，碗番黎都好)

三間有大學之名既非8大大專(鯨大樹大含大)係咪排9,10,11？

都係垃圾

柴埃
黃埃
葵埃
觀埃
李埃
蜘蛛
摩埃
沙埃
青埃
屯埃

I大世一
The University of Hong Kong

鯨大含大可以爭第9，樹大就黎連11都保唔到啦

鯨大樹大含大係排123喎

我柴挨 係 挨大之首，誰敢爭鋒

香港域太斯聯盟艾菲大學柴灣分校

唔係統稱魚仁生架咩

深水埗大學

吾城>all

樹鯨含能空石速才

UGC-Funded
1. 香港大學 (HKU)
2. 香港科技大學 (HKUST)
3. 香港中文大學 (CUHK)
4. 香港城市大學 (CITYU)
5. 香港理工大學 (POLYU)
6. 香港浸會大學 (HKBU)
7. 香港教育大學 (EDUHK)
8. 嶺南大學 (LINGU)
Self-Funded/SSSDP
9. 香港公開大學 (OUHK) [香港都會大學] (HKMU)
10. 香港樹仁大學 (HKSYU)
11. 香港恆生大學 (HSUHK)
*Ranking based on admission scores, world ranking & reputation.

但樹仁QS好似高過OU好似係。唔太肯定

如果計個別科目 係唔係間間U都有野高過HKU

冇東大

其實係 唔好覺得HKU 就一定勁

一係整個表係 學科計 / 整體計咁樣

我記得ou無qs ranking

真三大

樹中 亞洲Qs 排301-350

你要跟世界排名排嘅話，我無野好講。
Tier 1: HKU≥HKUST≥CUHK
按世界排名嘅話，HKUST未來會取代HKU，成為第一
考慮到大學全面性HKU依然優先
CUHK同HKU畢竟係唯二有醫學院嘅大學，難以完全取代。

Tier 2: POLYU>CITYU≥HKBU
POLYU穩定第四 (三寶Hard Carry+僱主聲譽良好+QS衝緊上黎)
雖然最近政治運動有負面影響，但同CITY/BU距離甚遠。
HKBU/CITYU競爭激烈，CITYU刷排名誤導大眾 (第五第六預定)
HKBU學生人數少，學校資源有限，能與CITYU抗衡值得嘉許。
更可況，近五年嘅收生中位數HKBU≥CITYU
考慮到HKBU係唯五大學有資格開辦教育文憑同BEd
因此HKBU/CITYU其優勢之處無法比擬。

Tier 3: EDUHK>LINGU=OUHK
EDUHK無世界排名，得科目排名；
但實際上，收分/學位競爭/學術聲譽都係EDUHK>LINGU
EDUHK教育系別樹一幟，唯不夠全面，穩定第七
LINGU文科優勢，前頭卻有CUHK/HKBU等文科大學；黯然失色
OUHK雖然被戲稱為「鯨大」；但Nursing認受性高，
亦係唯五大學有資格開辦教育文憑同BEd
雖然收生中位數比LingU低，但認受性比其高。

Tier 4: HKSYU>HSUHK
兩間為收分最低大學；聲譽頗低
樹仁新傳/中文為皇牌主修，但新傳比不過HKBU，中文比不過CUHK；其他學科認受性低。
不過，樹仁身為第一間私立大學，亦係香港第一間私立大學有QS Ranking，實在值得讚賞。
恆大同樣道理，其商業管理比不過三大，毫無優秀地方。

有意思

條友焗住用土炮survey
OU撚會認受性高過LU，八大院校有OU咩
都唔會=LU囉

講學術水平/標準，八大係要持平先入到UCG
好多野，例如funding 同機制係得八大有

你淨係拎OU nursing 黎講
咁我都可以話東大認受性香港最高，人工屌打HKU

結論:樓主係OU仔，想捧OU
明明非nursing 既普通科仲濕9過樹仁

澄清翻先：讀緊6大UGC，非鯨大
無可否認LINGU係教資會大學，有世界排名；
但係港大民調數據都顯示LINGU表現確實係差過OUHK同HKSYU
身為博雅大學，LINGU收生分數，國際聲譽係比OUHK優秀
但考慮香港就業能力OUHK一定唔會差過LINGU
OUHK身為唯一一間私立大學可以頒授教育文憑同BEd
而LINGU無資格，心照不宣